\task{
	Изобразите качественно силовые линии поля системы, состоящей из двух одноименных зарядов $q$,~$2q$.
}

\libproblem{moscow(1986-2007)}{3.6}
\libproblem{theory}{elstat-dipole}
\libproblem{savchenko}{6.1.17}
\libproblem{other}{rosatom-2013-11-1-kursk}
\libproblem{other}{kurchatov-2014-11-4}

\taskpic{
	Две заряженные частицы: одна массой $M$ и зарядом $+Q$, другая массой $m$ и зарядом $-q$ помещены в
    постоянное однородное электрическое поле $E$. Частицы отпускают, и они остаются на постоянном
    расстоянии $L$ друг от друга. Чему равно это расстояние?
}{
	\begin{tikzpicture}\small
		\filldraw(0,0)circle(.15)node[above=.4]{$+Q,M$};
		\filldraw(2,0)circle(.1)node[above=.4]{$-q,m$};
		\draw[<->,blue](.2,0)--(1.9,0)node[midway,below]{$L$};
		\draw[->,thick](2,-.7)--(0,-.7)node[below right]{$E$};
	\end{tikzpicture}
}


\libproblem{russia}{2014-10-5}
